港大深圳醫院院長：不明白為何書展一定要在現時舉行

盧寵茂建議暫停書展 認為帶來很大感染風險

書展將於星期三起舉行，港大深圳醫院院長盧寵茂建議暫停書展，他說東京奧運都因應新型肺炎疫情推遲，不明白為何書展一定要在現時舉行，認為市民應該盡量留在家中。他表示，書展會帶來很大感染風險，又指若限制人流，屆時若只有「小貓三、四隻」進場，相信亦會影響參展商的生意。不過，港大醫學院內科學系臨床教授孔繁毅認為，只要市民自律，參展商及入場人士做足防疫措施，在場內不除下口罩、禁止飲食或握手會等活動，書展可以繼續進行。盧寵茂補充，歐美國家包括瑞典都強調市民自律，結果成為全世界爆發疫情最嚴重的國家之一。他認為「自由」及「自私」好接近，過度強調「自由」，是「自私」的表現。

2020-07-12 14:42:45
RTHK
院長違反國安法

要紫旗警告院長

對事不對人,盧講得對

質疑政府政策＞損害政府威信＞ 顛覆香港政府＞顛覆中央人民政府＞違反国安法＞拉得

反政府言論 拉得

奴寵物作反?

似想放風

係咪想搞事

佢去武漢定畀囯安拉先

靠自律真係去唔到武漢

佢最後有冇去到武漢？

他認為「自由」及「自私」好接近，過度強調「自由」，是「自私」的表現。

但佢講呢句中共好啱聽喎，可以上位

反了反了

聽完盧院長一言，開始對政府產生了憎恨

不明白為何奴寵物未出發到武漢學習

班書商入哂貨，依家唔賣就要搵倉擺書
一擺個成本就加，有d可能圍唔到數，
都未計買書要找數，個展覽可以改期，條數無得改期嘛

係成班書商騎虎難下先要局攪落去

破壞社會安寧

違反國安法 拉得

肯上去武漢未？

頭先HAEA個余慧明問佢 佢好似避答左

btw佢每一句都喺度刷中國鞋 話我地應該學中國抗疫

如果學到中國咁做到全民禁足，全球一早冇事

推 寧化飛灰 不作浮塵

大佬，三大書商都係中聯辦出資擁有，唔cap水點回血呀

國安你做嘢

同阿佳哥一樣，去武漢？天氣差不了

顛覆國家

不明白為何寵物突然講人話

係人都知如果中共港共做野合理
就唔會咁多人反佢地

我要去書展，一個醫院院長憑咩話政府不是呀？

政府做野永遠on99

啲倉貴到書展完啲書會抌
真係重皮

咁咪上大陸舉行囉 同一個國家

想政府唔怕

聽完佢講之後 好撚憎中國、中國人、香港政府、共產黨、習近平

不明白為何書展一定要在現場舉行。

可以網上書展

佢去左武漢未

咁同平時online store有乜分別

三 中 商

佢想同袁國勇梁卓偉鬥啫
盧寵物係梁粉黎 同高永文同一陣線
緊係要同林鄭既人馬鬥啦
盧寵物係肝臟移植 高永文係骨科
唔熟傳染病科既對住傳染病同病毒權威指指點點係咩玩法

佢無答到

出版界奶共,書展對佢地好重要,仲要就選舉

投票
全投本土抗爭派

乜都pr
不嬲自由同自私都係咁嘅關係㗎啦
同埋真係唔應該搞書展喎

躝去武漢未呀柒頭

唔跟大隊, 想犯國安法??

肯去武漢未？

院長拉得

PR

本身已經係共狗

非純正低級共狗，唔表忠誠會降級

老老竇竇，佢論點岩唔代表佢論據又岩囉好冇。
自由同自私根本就唔應該拉埋一齊，
文明社會都知道自由從來係建立於無底線之上嘅，始終係一個有限度嘅野。

你就完全唔睇「客觀現實」當中「自由嘅意思」，齋講呢個詞嘅本義然後將百分比提到100%嘅「完全自由」，咁同幫佢屌鳩人權民主自由無分別。

防疫意識就防疫意識，咪幫人地射箭畫靶。

去武漢未？

基本法寫明要搞 港大深圳醫院院長係咪想做反？

去藍絲grp 講

無答

匪國唯一叻嘅地方咪就係針對全蟈人民嘅高壓統治囉，仲識得咩叫「原子化管理」，分而治之添。

That's why 匪國人永遠搞唔起大型集結，因為匪共打散晒佢地嘅結社可能。

吹奏呢part真係好錯，疫情比起高壓管制，加強宣傳防疫意識同樣work。
比起百年都冇一次嘅全球疫症，每時每刻都理應享有嘅民主自由先更重要。

佢煽動仇恨啊屌，用蟈安法拉鳩佢啦
利申：我睇完都好憎恨Ar！

佢咁講又冇錯喔

反國安法，拉得

Push

佢去左武漢未?

唱反調

本地中小書商已經唔在乎，見彭志銘點講

政府賠比佢哋囉

自由係有底線，自私就真係無底線啦。
當自由趨向無窮，底線就越黎越低，就越接近自私。

睇下外國班左膠就知咩事。
唔戴口罩係自由、疫情照搞嘉年華都係自由....WTF?

咁睇嚟應該停辦了

唔驚 信政府